#### C++指针和引用
**2019/09/07**

1. **引用**为对象起了另外一个名字，引用不是对象，只是给存在的对象起了另外一个名字。引用必须初始化。
  - 引用的初始值必须为一个对象，因此`int &val = 10;`是错误的。
  - 引用的类型应与对象类型一致，因此`int a = 10.1; int &val = a`是错误的。
  - `&val`是一个地址，得到其引用的对象应该去掉引用符号。
  - `int &d = i;`的意思表明`d`是一个引用。
  - `int *p = &d;`中`&`出现在表达式中理解为取地址符。
  - 一旦引用被初始化，就无法再去绑定到其它对象上，以后的任何时刻使用它都是访问最初的绑定元素。
  - 引用可以用来作为对象的别名，通常来代替一个很长的对象，`auto &aa = NewFindLimit[Opreation].Layers;`。
  - 引用的另一个重要用途，以**常量引用来修饰函数的输入参数**，这样就不需要再拷贝一份输入了,但此时*作为参数传递时引用和const总是一起出现的*。

2. **指针**本身是对象，指向另一个对象的地址。跟引用有同样的作用方式，即为另一个对象的访问提供一种间接的方式。
  - 指针存放某个对象的地址，获取对象地址使用取地址符`&`。
  - 指针无法指向引用，因为它本身不是对象，只是其它对象的别名。
  - 指针指向对象的类型必须和指针类型一致，因此`double a; int *ptr = &a;`是错误的；
  - 指针初始化空指针在`C++11`中的标准为`int *p = nullptr`。
  - 一条赋值语句改变的永远是等号左侧的对象。
  - `void*`类型的指针可以规避掉前面所述的赋值问题，任何类型的指针都可以赋值给它，但反过来它要赋值给其它类型的指针就需要强制类型转换`(int*)/(float*)`等。
  - **智能指针**类似于常规指针，但可以自动的释放内存。